靠大媽抗命

靠大媽抗命 - 林夕

清明掃墓，掃出一段大媽大鬧墳場小插曲。話說法定開閘時間乃早上七點半，明明墳場裏面無人，通融一下行不行？

墳場保安員堅守原則，按告示時間行事，誓不開閘，拜山公民抗命無效，終於有大媽衝撞閘門，且大叫女性專屬保平安咒語：「救命啊，非禮啊」，咒語果然生效，保安員擔不起非禮大媽罪名，一場小型示威抗議於是平安落幕。

損友對這宗抗議得遂事件不服，保安員在不損害公眾利益下，寬大為懷對待現場持份者，從善如流本來值得一讚，但因為怕了大媽所為，以後香港還有法規秩序可言？

損友似乎有很多嘢要趁拜山先講：「衝公民廣場又唔見大媽咁勇？」我見損友黃絲上身，清明時局亂紛紛，於是從女性角度勸喻這名大媽過敏症患者：「只是《蘋果》記者封她為大媽，應該為吸睛而已。大媽者，必要條件是要做人阿媽，你別亂扣人帽子，歧視年紀較大、嗓門偏大的女性。那請教一下，我們該如何為大媽定義？」

損友曰：「大媽來源已經不方便考據，以免構成地區歧視罪，如今大媽已無分產地，所操語言，普通話廣東話國語台語俱備，特性是夠大聲，尤其在公眾地方。如果音量分貝不能達到大媽抗命的，會當眾表演行為藝術，北方話稱之為驢打滾，原是一道著名京菜甜點，這種藝術，源起於廣場聚眾高歌，雖然擾民犯眾憎，尋釁滋事卻沒事，自此無論執法者或平民，聞大媽而色變，避之則吉。凡有大特價場合，特多大媽搶在前頭，凡有事情需要跟維持秩序者講道理或不講道理、要求法外通融者，大媽們表現最積極奮勇，很容易鑑定。」

「那我又有一點不明，這次抗命的大媽喊救命、非禮，會有人信嗎？為什麼會成功進入公民墳場呢？」

「你又犯了年齡歧視了。根據大媽定義，保養得好的美魔女只要嗓門大動作大，身材偏大跟這兩大條件並不構成矛盾，也有美魔大媽女的，大媽也有被非禮的可能，卻沒有免於被非禮的恐懼，加上有案例在前，非禮者，也可以在法律上解釋為以胸部當武器。根據普通法精神，我雖然怕了大媽，但在維權方面，大媽之不甘後人，實在佩服，往後抗命運動，有大媽，就不怕執輸行頭慘過敗家 。」

林夕
電郵 :linxiapple@gmail.com

上一則
上一則
權力的遊戲（曲） (畢明)

下一則
下一則
入慈山寺，遊無門關 (馮睎乾)